[
    {
        "question": "Quelle est la technique de peinture utilisée par Vincent van Gogh ?",
        "options": [
            "Aquarelle",
            "Huile",
            "Acrylique",
            "Gouache"
        ],
        "correctAnswer": "Huile"
    },
    {
        "question": "Quel célèbre sculpteur a créé la statue de David ?",
        "options": [
            "Auguste Rodin",
            "Michel-Ange",
            "Pablo Picasso",
            "Claude Monet"
        ],
        "correctAnswer": "Michel-Ange"
    },
    {
        "question": "Qui a peint la Joconde ?",
        "options": [
            "Pierre-Auguste Renoir",
            "Leonardo da Vinci",
            "Salvador Dalí",
            "Rembrandt"
        ],
        "correctAnswer": "Leonardo da Vinci"
    },
    {
        "question": "Quel est le mouvement artistique caractérisé par des couleurs vives et des formes géométriques abstraites ?",
        "options": [
            "Cubisme",
            "Impressionnisme",
            "Surréalisme",
            "Fauvisme"
        ],
        "correctAnswer": "Fauvisme"
    },
    {
        "question": "Quel compositeur est connu pour sa Symphonie n° 9, également appelée la Symphonie du Nouveau Monde ?",
        "options": [
            "Johannes Brahms",
            "Ludwig van Beethoven",
            "Antonín Dvořák",
            "Wolfgang Amadeus Mozart"
        ],
        "correctAnswer": "Antonín Dvořák"
    },
    {
        "question": "Quel mouvement musical a été lancé par Elvis Presley dans les années 1950 ?",
        "options": [
            "Rock and Roll",
            "Jazz",
            "Hip-hop",
            "Blues"
        ],
        "correctAnswer": "Rock and Roll"
    },
    {
        "question": "Qui est l'auteur de la pièce de théâtre Roméo et Juliette ?",
        "options": [
            "William Shakespeare",
            "Anton Chekhov",
            "George Bernard Shaw",
            "Henrik Ibsen"
        ],
        "correctAnswer": "William Shakespeare"
    },
    {
        "question": "Quel est le nom du célèbre ballet de Tchaïkovski mettant en scène un prince transformé en cygne ?",
        "options": [
            "La Bayadère",
            "Le Corsaire",
            "Giselle",
            "Le Lac des cygnes"
        ],
        "correctAnswer": "Le Lac des cygnes"
    },
    {
        "question": "Quel mouvement littéraire du 19e siècle met l'accent sur l'importance des émotions et de l'individualité ?",
        "options": [
            "Romantisme",
            "Naturalisme",
            "Classicisme",
            "Symbolisme"
        ],
        "correctAnswer": "Romantisme"
    },
    {
        "question": "Qui est l'auteur du tableau La Nuit étoilée ?",
        "options": [
            "Pablo Picasso",
            "Édouard Manet",
            "Vincent van Gogh",
            "Georges Seurat"
        ],
        "correctAnswer": "Vincent van Gogh"
    },
    {
        "question": "Quel est le courant artistique qui se caractérise par des formes simples, des lignes épurées et l'utilisation de matériaux industriels ?",
        "options": [
            "Pop Art",
            "Art déco",
            "Cubisme",
            "Art nouveau"
        ],
        "correctAnswer": "Art déco"
    },
    {
        "question": "Qui a écrit le roman Moby Dick ?",
        "options": [
            "Herman Melville",
            "F. Scott Fitzgerald",
            "Mark Twain",
            "Charles Dickens"
        ],
        "correctAnswer": "Herman Melville"
    },
    {
        "question": "Quel est le compositeur de la Symphonie pastorale ?",
        "options": [
            "Frédéric Chopin",
            "Franz Schubert",
            "Ludwig van Beethoven",
            "Johann Sebastian Bach"
        ],
        "correctAnswer": "Ludwig van Beethoven"
    },
    {
        "question": "Quel est le titre de la célèbre toile de Grant Wood représentant un couple de fermiers ?",
        "options": [
            "La Nuit étoilée",
            "Le Baiser",
            "American Gothic",
            "Les Tournesols"
        ],
        "correctAnswer": "American Gothic"
    },
    {
        "question": "Qui est l'auteur de la pièce de théâtre Hamlet ?",
        "options": [
            "Oscar Wilde",
            "Anton Chekhov",
            "George Bernard Shaw",
            "William Shakespeare"
        ],
        "correctAnswer": "William Shakespeare"
    },
    {
        "question": "Quel est le mouvement artistique caractérisé par des œuvres déformées et surréalistes ?",
        "options": [
            "Surréalisme",
            "Impressionnisme",
            "Cubisme",
            "Expressionnisme"
        ],
        "correctAnswer": "Surréalisme"
    },
    {
        "question": "Qui a écrit le roman 1984 ?",
        "options": [
            "George Orwell",
            "Jules Verne",
            "Aldous Huxley",
            "Ray Bradbury"
        ],
        "correctAnswer": "George Orwell"
    },
    {
        "question": "Quel est le nom de l'artiste qui a peint Les Demoiselles d'Avignon ?",
        "options": [
            "Pablo Picasso",
            "Claude Monet",
            "Vincent van Gogh",
            "Salvador Dalí"
        ],
        "correctAnswer": "Pablo Picasso"
    },
    {
        "question": "Quel compositeur est connu pour sa Symphonie fantastique ?",
        "options": [
            "Hector Berlioz",
            "Wolfgang Amadeus Mozart",
            "Pyotr Ilyich Tchaikovsky",
            "Richard Wagner"
        ],
        "correctAnswer": "Hector Berlioz"
    },
    {
        "question": "Quel est le nom de la danse traditionnelle espagnole ?",
        "options": [
            "Ballet",
            "Flamenco",
            "Valse",
            "Salsa"
        ],
        "correctAnswer": "Flamenco"
    },
    {
        "question": "Qui est l'auteur du tableau La Persistance de la mémoire ?",
        "options": [
            "René Magritte",
            "Salvador Dalí",
            "Gustav Klimt",
            "Édouard Manet"
        ],
        "correctAnswer": "Salvador Dalí"
    },
    {
        "question": "Quel est le courant artistique qui met l'accent sur l'observation objective de la réalité ?",
        "options": [
            "Naturalisme",
            "Romantisme",
            "Classicisme",
            "Impressionnisme"
        ],
        "correctAnswer": "Naturalisme"
    },
    {
        "question": "Qui a écrit la pièce de théâtre Cyrano de Bergerac ?",
        "options": [
            "Molière",
            "Jean Racine",
            "Victor Hugo",
            "Edmond Rostand"
        ],
        "correctAnswer": "Edmond Rostand"
    },
    {
        "question": "Quel est le compositeur de la Symphonie du Nouveau Monde ?",
        "options": [
            "Antonín Dvořák",
            "Johannes Brahms",
            "Ludwig van Beethoven",
            "Franz Schubert"
        ],
        "correctAnswer": "Antonín Dvořák"
    },
    {
        "question": "Qui a peint le célèbre tableau 'Le Cri'?",
        "options": [
            "Edvard Munch",
            "Pablo Picasso",
            "Vincent van Gogh",
            "Claude Monet"
        ],
        "correctAnswer": "Edvard Munch"
    },
    {
        "question": "Dans quelle ville peut-on voir la fresque 'La Cène' de Leonardo da Vinci?",
        "options": [
            "Florence",
            "Venise",
            "Rome",
            "Milan"
        ],
        "correctAnswer": "Milan"
    },
    {
        "question": "Quel style d'art est associé à Salvador Dali?",
        "options": [
            "Réalisme",
            "Surréalisme",
            "Impressionnisme",
            "Cubisme"
        ],
        "correctAnswer": "Surréalisme"
    },
    {
        "question": "Quel mouvement artistique a été cofondé par Wassily Kandinsky?",
        "options": [
            "Cubisme",
            "Fauvisme",
            "Art Nouveau",
            "Expressionnisme abstrait"
        ],
        "correctAnswer": "Expressionnisme abstrait"
    },
    {
        "question": "Quel artiste est connu pour son travail sur les objets 'ready-made'?",
        "options": [
            "Marcel Duchamp",
            "Pablo Picasso",
            "Jackson Pollock",
            "Andy Warhol"
        ],
        "correctAnswer": "Marcel Duchamp"
    },
    {
        "question": "Où est situé le célèbre musée du Louvre?",
        "options": [
            "Paris",
            "Londres",
            "New York",
            "Berlin"
        ],
        "correctAnswer": "Paris"
    },
    {
        "question": "Quel artiste est célèbre pour ses sculptures de ballons?",
        "options": [
            "Jeff Koons",
            "Banksy",
            "Damien Hirst",
            "Ai Weiwei"
        ],
        "correctAnswer": "Jeff Koons"
    },
    {
        "question": "Qui a peint 'American Gothic'?",
        "options": [
            "Grant Wood",
            "Edward Hopper",
            "Norman Rockwell",
            "Jackson Pollock"
        ],
        "correctAnswer": "Grant Wood"
    },
    {
        "question": "Quel peintre a réalisé la série des 'Nymphéas'?",
        "options": [
            "Vincent van Gogh",
            "Claude Monet",
            "Edouard Manet",
            "Pierre-Auguste Renoir"
        ],
        "correctAnswer": "Claude Monet"
    },
    {
        "question": "Quel architecte a conçu la Sagrada Familia à Barcelone?",
        "options": [
            "Frank Lloyd Wright",
            "Le Corbusier",
            "Antoni Gaudi",
            "Mies van der Rohe"
        ],
        "correctAnswer": "Antoni Gaudi"
    },
    {
        "question": "Quelle est l'époque de l'art préhistorique connue pour ses peintures rupestres?",
        "options": [
            "L'ère paléolithique",
            "L'ère néolithique",
            "L'ère mésolithique",
            "L'ère du bronze"
        ],
        "correctAnswer": "L'ère paléolithique"
    },
    {
        "question": "Quelle est la technique de gravure dans laquelle le design est incisé dans une surface plane?",
        "options": [
            "Lithographie",
            "Serigraphie",
            "Gravure sur bois",
            "Intaglio"
        ],
        "correctAnswer": "Intaglio"
    },
    {
        "question": "Quel style architectural est caractérisé par des vitraux, des voûtes en arc et des sculptures détaillées?",
        "options": [
            "Gothique",
            "Baroque",
            "Roman",
            "Renaissance"
        ],
        "correctAnswer": "Gothique"
    },
    {
        "question": "Dans quel musée peut-on voir la 'Joconde'?",
        "options": [
            "Musée du Louvre",
            "Musée d'Orsay",
            "Musée de l'Ermitage",
            "Musée du Prado"
        ],
        "correctAnswer": "Musée du Louvre"
    },
    {
        "question": "Quel peintre français est le plus associé au mouvement impressionniste?",
        "options": [
            "Pablo Picasso",
            "Claude Monet",
            "Vincent Van Gogh",
            "Pierre-Auguste Renoir"
        ],
        "correctAnswer": "Claude Monet"
    },
    {
        "question": "Qui est l'auteur de l'œuvre 'Les Demoiselles d'Avignon'?",
        "options": [
            "Pablo Picasso",
            "Henri Matisse",
            "Marcel Duchamp",
            "Amedeo Modigliani"
        ],
        "correctAnswer": "Pablo Picasso"
    },
    {
        "question": "Qui a sculpté 'Le Penseur'?",
        "options": [
            "Auguste Rodin",
            "Michel-Ange",
            "Gian Lorenzo Bernini",
            "Donatello"
        ],
        "correctAnswer": "Auguste Rodin"
    },
    {
        "question": "Quelle peinture de Grant Wood est devenue une icône de la Grande Dépression?",
        "options": [
            "Le Cri",
            "Nighthawks",
            "American Gothic",
            "Les Moissonneurs"
        ],
        "correctAnswer": "American Gothic"
    },
    {
        "question": "Quel mouvement artistique était basé sur l'interprétation subjective et les réactions émotionnelles?",
        "options": [
            "Surréalisme",
            "Expressionnisme",
            "Impressionnisme",
            "Cubisme"
        ],
        "correctAnswer": "Expressionnisme"
    },
    {
        "question": "Quel artiste est le plus connu pour sa série de toiles représentant des nénuphars?",
        "options": [
            "Claude Monet",
            "Vincent Van Gogh",
            "Pierre-Auguste Renoir",
            "Edgar Degas"
        ],
        "correctAnswer": "Claude Monet"
    },
    {
        "question": "Quelle période de l'art a commencé en France à la fin du 18ème siècle et est connue pour sa représentation idéalisée du monde naturel?",
        "options": [
            "Renaissance",
            "Romantisme",
            "Impressionnisme",
            "Baroque"
        ],
        "correctAnswer": "Romantisme"
    },
    {
        "question": "Qui est l'artiste derrière 'L'Homme qui marche'?",
        "options": [
            "Alberto Giacometti",
            "Auguste Rodin",
            "Henry Moore",
            "Pablo Picasso"
        ],
        "correctAnswer": "Alberto Giacometti"
    },
    {
        "question": "Quelle technique d'impression utilisait souvent l'artiste japonais Hokusai?",
        "options": [
            "Eau-forte",
            "Lithographie",
            "Gravure sur bois",
            "Screen printing"
        ],
        "correctAnswer": "Gravure sur bois"
    },
    {
        "question": "Quel style d'architecture est caractérisé par des formes simples, une utilisation minimale de décoration et une attention particulière à la fonctionnalité?",
        "options": [
            "Modernisme",
            "Gothique",
            "Renaissance",
            "Baroque"
        ],
        "correctAnswer": "Modernisme"
    },
    {
        "question": "Quel artiste populaire du pop art a utilisé des images de produits de consommation courants et de célébrités dans son travail?",
        "options": [
            "Andy Warhol",
            "Roy Lichtenstein",
            "Jackson Pollock",
            "Mark Rothko"
        ],
        "correctAnswer": "Andy Warhol"
    },
    {
        "question": "Quelle femme peintre est connue pour ses autoportraits et sa relation avec Diego Rivera?",
        "options": [
            "Georgia O'Keeffe",
            "Frida Kahlo",
            "Mary Cassatt",
            "Berthe Morisot"
        ],
        "correctAnswer": "Frida Kahlo"
    },
    {
        "question": "Qui a peint 'La nuit étoilée'?",
        "options": [
            "Pablo Picasso",
            "Claude Monet",
            "Vincent van Gogh",
            "Edvard Munch"
        ],
        "correctAnswer": "Vincent van Gogh"
    },
    {
        "question": "Quel peintre est associé au mouvement Fauvisme?",
        "options": [
            "Paul Cézanne",
            "Henri Matisse",
            "Pablo Picasso",
            "Claude Monet"
        ],
        "correctAnswer": "Henri Matisse"
    },
    {
        "question": "Qui est l'auteur de 'La jeune fille à la perle'?",
        "options": [
            "Rembrandt van Rijn",
            "Johannes Vermeer",
            "Vincent van Gogh",
            "Peter Paul Rubens"
        ],
        "correctAnswer": "Johannes Vermeer"
    },
    {
        "question": "Quelle école artistique japonaise est connue pour ses estampes représentant des paysages, des fleurs, des théâtres kabuki et des scènes de la vie quotidienne?",
        "options": [
            "Ukiyo-e",
            "Yamato-e",
            "Kano",
            "Nihonga"
        ],
        "correctAnswer": "Ukiyo-e"
    },
    {
        "question": "Quel artiste britannique est connu pour ses sculptures monumentales en acier corten et en acier inoxydable?",
        "options": [
            "Damien Hirst",
            "Anthony Caro",
            "Anish Kapoor",
            "Antony Gormley"
        ],
        "correctAnswer": "Anthony Caro"
    },
    {
        "question": "Quelle technique de peinture utilise des petits points de couleurs primaires pour générer un effet optique quand on regarde l'œuvre de loin?",
        "options": [
            "Pointillisme",
            "Fauvisme",
            "Impressionnisme",
            "Cubisme"
        ],
        "correctAnswer": "Pointillisme"
    },
    {
        "question": "Qui a créé 'Le Château des Pyrénées', une œuvre surréaliste montrant un rocher suspendu dans le ciel?",
        "options": [
            "Max Ernst",
            "René Magritte",
            "Salvador Dalí",
            "Joan Miró"
        ],
        "correctAnswer": "René Magritte"
    },
    {
        "question": "Quel architecte a conçu le Guggenheim Museum à Bilbao, Espagne?",
        "options": [
            "Frank Gehry",
            "I. M. Pei",
            "Zaha Hadid",
            "Rem Koolhaas"
        ],
        "correctAnswer": "Frank Gehry"
    }
   
]